\section{Equazioni lineari}
\par Un'equazione \textbf{lineare a coefficienti reali} nelle \textbf{incognite} $x_0, \dots, x_n$ è un'equazione della forma $a_0x_0, \dots, a_nx_n = b$, con $a_0, \dots, a_n, b \in \Re$.
\par Un'equazione lineare a coefficienti reali si dice \textbf{omogenea} se $b=0$
\par La \textbf{soluzione} di un'equazione lineare a coefficienti costanti è una \textbf{n-upla di numeri reali} $(c_1,\dots,c_n)$, che sostituiti alle incognite soddisfano l'equazione.
\section{Sistemi lineari}
\par Si dice \textbf{sistema lineare di $m$ equazioni nelle $n$ incognite} $x_1,\dots,x_n$ un insieme di equazioni lineari \textbf{contemporaneamente vere}
\par Un sistema lineare si dice \textbf{omogeneo} se tutte le equazioni che lo compongono sono \textbf{omogenee}.
\par Una soluzione di un sistema lineare in $n$ incognite è una $n$-upla che ne soddisfa contemporaneamente tutte le equazioni.
\par Un sistema lineare si dice \textbf{incompatibile} se non ha soluzioni.
\par Due sistemi lineari si dicono \textbf{equivalenti} se hanno le stesse soluzioni.
\begin{equation*}
    \begin{pmatrix}
        a_{1,1} & a_{1,2} & \cdots & a_{1,n}&|&b_1 \\
        a_{2,1} & a_{2,2} & \cdots & a_{2,n}&|&b_2 \\
        \vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots&|&\vdots  \\
        a_{m,1} & a_{m,2} & \cdots & a_{m,n} &|&b_n
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
\par La matrice sopra si dice \textbf{matrice completa associata al sistema}.
